[{
    "question": "I’m sorry but it’s very important.",
    "answer": "Lo siento pero es muy importante.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "es",
        "muy",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "es",
        "muy",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "I don't know where your phone is, but I know where your computer is.",
    "answer": "No sé dónde está tu teléfono, pero sé. dónde. está. tu. computadora.",
    "options": [
        "No",
        "sé",
        "dónde",
        "está",
        "tu",
        "teléfono,",
        "pero",
        "sé.",
        "dónde.",
        "está.",
        "tu.",
        "computadora."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "sé",
        "dónde",
        "está",
        "tu",
        "teléfono,",
        "pero",
        "sé.",
        "dónde.",
        "está.",
        "tu.",
        "computadora."
    ]
},
{
    "question": "Why do you want it now?",
    "answer": "¿Por qué lo quieres ahora?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "Can I see the big one please?",
    "answer": "Puedo ver el grande por favor?",
    "options": [
        "Puedo",
        "ver",
        "el",
        "grande",
        "por",
        "favor?"
    ],
    "answerarray": [
        "Puedo",
        "ver",
        "el",
        "grande",
        "por",
        "favor?"
    ]
},
{
    "question": "two",
    "answer": "dos",
    "options": [
        "dos"
    ],
    "answerarray": [
        "dos"
    ]
},
{
    "question": "No. I don’t want to see it now.",
    "answer": "No. No quiero verlo ahora.",
    "options": [
        "No.",
        "No",
        "quiero",
        "verlo",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "No.",
        "No",
        "quiero",
        "verlo",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "How are you?(informal)",
    "answer": "¿Cómo estás?",
    "options": [
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ]
},
{
    "question": "I want it.",
    "answer": "Lo quiero.",
    "options": [
        "Lo",
        "quiero."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "quiero."
    ]
},
{
    "question": "It's not possible for me",
    "answer": "No es posible para mí.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "posible",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "posible",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "Do you know where the big computer is?",
    "answer": "¿Sabes dónde está la computadora grande?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "la",
        "computadora",
        "grande?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "la",
        "computadora",
        "grande?"
    ]
},
{
    "question": "to have",
    "answer": "tener",
    "options": [
        "tener"
    ],
    "answerarray": [
        "tener"
    ]
},
{
    "question": "I have",
    "answer": "tengo",
    "options": [
        "tengo"
    ],
    "answerarray": [
        "tengo"
    ]
},
{
    "question": "you don't have",
    "answer": "no tienes",
    "options": [
        "no",
        "tienes"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "tienes"
    ]
},
{
    "question": "I want to see your car.",
    "answer": "Quiero ver tu carro.",
    "options": [
        "Quiero",
        "ver",
        "tu",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "ver",
        "tu",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "Why don’t you want to do it that way?",
    "answer": "¿Por qué no quieres hacerlo así?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "quieres",
        "hacerlo",
        "así?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "quieres",
        "hacerlo",
        "así?"
    ]
},
{
    "question": "Where does he have dinner?",
    "answer": "¿Dónde cena?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "cena?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "cena?"
    ]
},
{
    "question": "a beer",
    "answer": "una cerveza",
    "options": [
        "una",
        "cerveza"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "cerveza"
    ]
},
{
    "question": "busy",
    "answer": "ocupado/a",
    "options": [
        "ocupado/a"
    ],
    "answerarray": [
        "ocupado/a"
    ]
},
{
    "question": "Don’t you want to see my computer?",
    "answer": "¿No quieres ver mi computadora?",
    "options": [
        "¿No",
        "quieres",
        "ver",
        "mi",
        "computadora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿No",
        "quieres",
        "ver",
        "mi",
        "computadora?"
    ]
},
{
    "question": "I'm sorry but I'm very busy now. (male speaker)",
    "answer": "Lo siento pero estoy muy ocupado ahora.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "a car",
    "answer": "un carro",
    "options": [
        "un",
        "carro"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "carro"
    ]
},
{
    "question": "Excuse me. I want (“Can I have..?) a Coca-Cola, please.",
    "answer": "Perdone. Quiero una Coca-Cola, por favor.",
    "options": [
        "Perdone.",
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Perdone.",
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "Do you want to know?",
    "answer": "¿Quieres saber?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "saber?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "saber?"
    ]
},
{
    "question": "Are you eating?",
    "answer": "¿comes?",
    "options": [
        "¿comes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿comes?"
    ]
},
{
    "question": "Does he want to know?",
    "answer": "¿Quiere saber?",
    "options": [
        "¿Quiere",
        "saber?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quiere",
        "saber?"
    ]
},
{
    "question": "He has a car.",
    "answer": "Tiene un carro.",
    "options": [
        "Tiene",
        "un",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "Tiene",
        "un",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "You can’t do it because it’s very small.",
    "answer": "No puedes hacerlo porque es muy pequeño.",
    "options": [
        "No",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "pequeño."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "pequeño."
    ]
},
{
    "question": "The Coca-Cola’s for me, and the coffee is for you.",
    "answer": "La Coca-Cola es para mí, y el café es para ti.",
    "options": [
        "La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí,",
        "y",
        "el",
        "café",
        "es.",
        "para.",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí,",
        "y",
        "el",
        "café",
        "es.",
        "para.",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "I have it.",
    "answer": "Lo tengo.",
    "options": [
        "Lo",
        "tengo."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "tengo."
    ]
},
{
    "question": "small",
    "answer": "pequeño/a",
    "options": [
        "pequeño/a"
    ],
    "answerarray": [
        "pequeño/a"
    ]
},
{
    "question": "I don't do it here because it’s very small.",
    "answer": "No lo hago aqui porque es muy pequeño.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "aqui",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "pequeño."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "aqui",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "pequeño."
    ]
},
{
    "question": "I need to do it because it’s very important for me.",
    "answer": "Necesito hacerlo porque es muy importante para mí.",
    "options": [
        "Necesito",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "importante",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "importante",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "Where is it?",
    "answer": "¿Donde está?",
    "options": [
        "¿Donde",
        "está?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Donde",
        "está?"
    ]
},
{
    "question": "It’s impossible for you.",
    "answer": "Es imposible para ti.",
    "options": [
        "Es",
        "imposible",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "imposible",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "Are you busy?",
    "answer": "¿Estás ocupado/a?",
    "options": [
        "¿Estás",
        "ocupado/a?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Estás",
        "ocupado/a?"
    ]
},
{
    "question": "I need a coffee because I’m tired.",
    "answer": "Necesito un cafe porque estoy cansado/a.",
    "options": [
        "Necesito",
        "un",
        "cafe",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "un",
        "cafe",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ]
},
{
    "question": "he leaves",
    "answer": "(él) sale",
    "options": [
        "(él)",
        "sale"
    ],
    "answerarray": [
        "(él)",
        "sale"
    ]
},
{
    "question": "Excuse me. I want a water and a beer please.",
    "answer": "Perdone. Quiero un agua y una cerveza, por favor.",
    "options": [
        "Perdone.",
        "Quiero",
        "un",
        "agua",
        "y",
        "una",
        "cerveza,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Perdone.",
        "Quiero",
        "un",
        "agua",
        "y",
        "una",
        "cerveza,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "You do it.",
    "answer": "Lo haces.",
    "options": [
        "Lo",
        "haces."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "haces."
    ]
},
{
    "question": "It’s important to know it.",
    "answer": "Es importante saberlo.",
    "options": [
        "Es",
        "importante",
        "saberlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "importante",
        "saberlo."
    ]
},
{
    "question": "I want my computer",
    "answer": "Quiero mi computadora.",
    "options": [
        "Quiero",
        "mi",
        "computadora."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "mi",
        "computadora."
    ]
},
{
    "question": "to leave / go out",
    "answer": "salir",
    "options": [
        "salir"
    ],
    "answerarray": [
        "salir"
    ]
},
{
    "question": "Where’s my beer?",
    "answer": "¿Dónde está mi cerveza?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "mi",
        "cerveza?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "mi",
        "cerveza?"
    ]
},
{
    "question": "She eats on a chair",
    "answer": "(Ella)come en una silla.",
    "options": [
        "(Ella)come",
        "en",
        "una",
        "silla."
    ],
    "answerarray": [
        "(Ella)come",
        "en",
        "una",
        "silla."
    ]
},
{
    "question": "You are very busy. (referring to a male)",
    "answer": "Estás muy ocupado.",
    "options": [
        "Estás",
        "muy",
        "ocupado."
    ],
    "answerarray": [
        "Estás",
        "muy",
        "ocupado."
    ]
},
{
    "question": "because",
    "answer": "porque",
    "options": [
        "porque"
    ],
    "answerarray": [
        "porque"
    ]
},
{
    "question": "Do you want it? - because I don’t need it.",
    "answer": "¿Lo quieres? - porque (yo) no lo necesito.",
    "options": [
        "¿Lo",
        "quieres?",
        "-",
        "porque",
        "(yo)",
        "no",
        "lo",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "¿Lo",
        "quieres?",
        "-",
        "porque",
        "(yo)",
        "no",
        "lo",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "Are you sure that it’s possible?",
    "answer": "¿Estás seguro/a que es posible?",
    "options": [
        "¿Estás",
        "seguro/a",
        "que",
        "es",
        "posible?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Estás",
        "seguro/a",
        "que",
        "es",
        "posible?"
    ]
},
{
    "question": "I need",
    "answer": "necesito",
    "options": [
        "necesito"
    ],
    "answerarray": [
        "necesito"
    ]
},
{
    "question": "thank you",
    "answer": "gracias",
    "options": [
        "gracias"
    ],
    "answerarray": [
        "gracias"
    ]
},
{
    "question": "I know that it's not vey easy, but you can do it.",
    "answer": "Sé que no es muy fácil, pero puedes hacerlo.",
    "options": [
        "Sé",
        "que",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "fácil,",
        "pero",
        "puedes",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Sé",
        "que",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "fácil,",
        "pero",
        "puedes",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "Why do you want to know?",
    "answer": "¿Por qué quieres saber?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "saber?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "saber?"
    ]
},
{
    "question": "goodbye",
    "answer": "adiós",
    "options": [
        "adiós"
    ],
    "answerarray": [
        "adiós"
    ]
},
{
    "question": "Do you know that I do it today? /Do you know that I am doing it today?",
    "answer": "¿Sabes que lo hago hoy?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "que",
        "lo",
        "hago",
        "hoy?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "que",
        "lo",
        "hago",
        "hoy?"
    ]
},
{
    "question": "Because your computer is very good, but my computer is very bad.",
    "answer": "Porque tu computadora es muy bueno/a, pero mi computadora es muy malo/a.",
    "options": [
        "Porque",
        "tu",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "bueno/a,",
        "pero",
        "mi",
        "computadora.",
        "es.",
        "muy.",
        "malo/a."
    ],
    "answerarray": [
        "Porque",
        "tu",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "bueno/a,",
        "pero",
        "mi",
        "computadora.",
        "es",
        "muy",
        "malo/a."
    ]
},
{
    "question": "Goodbye and thank you very much.",
    "answer": "Adiós y muchas gracias.",
    "options": [
        "Adiós",
        "y",
        "muchas",
        "gracias."
    ],
    "answerarray": [
        "Adiós",
        "y",
        "muchas",
        "gracias."
    ]
},
{
    "question": "Do you want to do it?",
    "answer": "Quieres hacerlo?",
    "options": [
        "Quieres",
        "hacerlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "Quieres",
        "hacerlo?"
    ]
},
{
    "question": "Can you see me?",
    "answer": "¿Puedes verme?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "verme?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "verme?"
    ]
},
{
    "question": "It’s good.",
    "answer": "Es bueno.",
    "options": [
        "Es",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "it is (it’s)",
    "answer": "es",
    "options": [
        "es"
    ],
    "answerarray": [
        "es"
    ]
},
{
    "question": "I want to see it today.",
    "answer": "Quiero verlo hoy.",
    "options": [
        "Quiero",
        "verlo",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "verlo",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "I don’t have",
    "answer": "no tengo",
    "options": [
        "no",
        "tengo"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "tengo"
    ]
},
{
    "question": "Do you have to leave now?",
    "answer": "¿Tienes que salir ahora?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "que",
        "salir",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "que",
        "salir",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "you eat",
    "answer": "comes",
    "options": [
        "comes"
    ],
    "answerarray": [
        "comes"
    ]
},
{
    "question": "you (object pronoun)",
    "answer": "te",
    "options": [
        "te"
    ],
    "answerarray": [
        "te"
    ]
},
{
    "question": "she knows",
    "answer": "(ella) sabe",
    "options": [
        "(ella)",
        "sabe"
    ],
    "answerarray": [
        "(ella)",
        "sabe"
    ]
},
{
    "question": "Very well. Thank you.",
    "answer": "Muy bien. Gracias.",
    "options": [
        "Muy",
        "bien.",
        "Gracias."
    ],
    "answerarray": [
        "Muy",
        "bien.",
        "Gracias."
    ]
},
{
    "question": "I'm tired today. (female speaker)",
    "answer": "Estoy cansada hoy.",
    "options": [
        "Estoy",
        "cansada",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "cansada",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "Hello. I want two Coca-Colas and a coffee, please?",
    "answer": "Hola. Quiero dos Coca-Colas y un café, por favor.",
    "options": [
        "Hola.",
        "Quiero",
        "dos",
        "Coca-Colas",
        "y",
        "un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "Quiero",
        "dos",
        "Coca-Colas",
        "y",
        "un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "I need it.",
    "answer": "Lo necesito.",
    "options": [
        "Lo",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "Why do you want to see it?",
    "answer": "¿Por qué quieres verlo?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "verlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "verlo?"
    ]
},
{
    "question": "a",
    "answer": "un",
    "options": [
        "un"
    ],
    "answerarray": [
        "un"
    ]
},
{
    "question": "I don't want to do it like that because it’s very difficult.",
    "answer": "No quiero hacerlo así porque es muy difícil.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "así",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "así",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ]
},
{
    "question": "It's not possible here.",
    "answer": "No es posible aquí.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "posible",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "posible",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "Your computer is very small.",
    "answer": "Tu computadora es muy pequeño/a.",
    "options": [
        "Tu",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "pequeño/a."
    ],
    "answerarray": [
        "Tu",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "pequeño/a."
    ]
},
{
    "question": "Good morning. How are you?",
    "answer": "Buenos días. ¿Cómo estás?",
    "options": [
        "Buenos",
        "días.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "Buenos",
        "días.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ]
},
{
    "question": "I don't want to do it because I am very tired.(male speaker)",
    "answer": "No quiero hacerlo porque estoy muy cansado.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "porque",
        "estoy",
        "muy",
        "cansado."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "porque",
        "estoy",
        "muy",
        "cansado."
    ]
},
{
    "question": "It’s not for me. It’s for you.",
    "answer": "No es para mí. Es para ti.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "para",
        "mí.",
        "Es",
        "para.",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "para",
        "mí.",
        "Es",
        "para.",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "to need",
    "answer": "necesitar",
    "options": [
        "necesitar"
    ],
    "answerarray": [
        "necesitar"
    ]
},
{
    "question": "Can you see my car?",
    "answer": "¿Puedes ver mi carro?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "ver",
        "mi",
        "carro?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "ver",
        "mi",
        "carro?"
    ]
},
{
    "question": "I am busy",
    "answer": "Estoy ocupado/a.",
    "options": [
        "Estoy",
        "ocupado/a."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "ocupado/a."
    ]
},
{
    "question": "It’s not good for me.",
    "answer": "No es bueno para mí.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "bueno",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "bueno",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "a water",
    "answer": "un agua",
    "options": [
        "un",
        "agua"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "agua"
    ]
},
{
    "question": "I know where it is.",
    "answer": "Sé dónde está.",
    "options": [
        "Sé",
        "dónde",
        "está."
    ],
    "answerarray": [
        "Sé",
        "dónde",
        "está."
    ]
},
{
    "question": "you see",
    "answer": "ves",
    "options": [
        "ves"
    ],
    "answerarray": [
        "ves"
    ]
},
{
    "question": "Where's your water?",
    "answer": "¿Dónde está tu agua?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "agua?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "agua?"
    ]
},
{
    "question": "Do you want a beer?",
    "answer": "¿Quieres una cerveza?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "una",
        "cerveza?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "una",
        "cerveza?"
    ]
},
{
    "question": "Is this a computer or a telephone?",
    "answer": "Esto es una computadora o un teléfono?",
    "options": [
        "Esto",
        "es",
        "una",
        "computadora",
        "o",
        "un",
        "teléfono?"
    ],
    "answerarray": [
        "Esto",
        "es",
        "una",
        "computadora",
        "o",
        "un",
        "teléfono?"
    ]
},
{
    "question": "bad",
    "answer": "malo",
    "options": [
        "malo"
    ],
    "answerarray": [
        "malo"
    ]
},
{
    "question": "to eat / have lunch",
    "answer": "comer",
    "options": [
        "comer"
    ],
    "answerarray": [
        "comer"
    ]
},
{
    "question": "Your hotel is there.",
    "answer": "Tu hotel está allí.",
    "options": [
        "Tu",
        "hotel",
        "está",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "Tu",
        "hotel",
        "está",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "She sees that it’s impossible for me.",
    "answer": "(Ella) ve que es imposible para mí.",
    "options": [
        "(Ella)",
        "ve",
        "que",
        "es",
        "imposible",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "(Ella)",
        "ve",
        "que",
        "es",
        "imposible",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "you do / you are doing",
    "answer": "(tú) haces",
    "options": [
        "(tú)",
        "haces"
    ],
    "answerarray": [
        "(tú)",
        "haces"
    ]
},
{
    "question": "I don’t need it.",
    "answer": "No lo necesito.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "I know that I can do it.",
    "answer": "Sé que puedo hacerlo.",
    "options": [
        "Sé",
        "que",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Sé",
        "que",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "I know that it’s not very big",
    "answer": "Sé que no es muy grande.",
    "options": [
        "Sé",
        "que",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ],
    "answerarray": [
        "Sé",
        "que",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ]
},
{
    "question": "Don’t you have it?",
    "answer": "¿No lo tienes?",
    "options": [
        "¿No",
        "lo",
        "tienes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿No",
        "lo",
        "tienes?"
    ]
},
{
    "question": "The computer is on the table.",
    "answer": "la computadora está en la. mesa.",
    "options": [
        "la",
        "computadora",
        "está",
        "en",
        "la.",
        "mesa."
    ],
    "answerarray": [
        "la",
        "computadora",
        "está",
        "en",
        "la.",
        "mesa."
    ]
},
{
    "question": "Where do you want to have dinner?",
    "answer": "¿Dónde quieres cenar?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "quieres",
        "cenar?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "quieres",
        "cenar?"
    ]
},
{
    "question": "I want to see this.",
    "answer": "Quiero ver esto.",
    "options": [
        "Quiero",
        "ver",
        "esto."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "ver",
        "esto."
    ]
},
{
    "question": "Hello, a coffee, please.",
    "answer": "Hola. Un café, por favor.",
    "options": [
        "Hola.",
        "Un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "Un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "impossible",
    "answer": "imposible",
    "options": [
        "imposible"
    ],
    "answerarray": [
        "imposible"
    ]
},
{
    "question": "your",
    "answer": "tu",
    "options": [
        "tu"
    ],
    "answerarray": [
        "tu"
    ]
},
{
    "question": "I want to tell you.",
    "answer": "Quiero decirte.",
    "options": [
        "Quiero",
        "decirte."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "decirte."
    ]
},
{
    "question": "What can you see?",
    "answer": "¿Qué puedes ver?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "puedes",
        "ver?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "puedes",
        "ver?"
    ]
},
{
    "question": "I don't leave today / I’m not leaving today.",
    "answer": "No salgo hoy.",
    "options": [
        "No",
        "salgo",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "salgo",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "I don’t have it, but I need it.",
    "answer": "No lo tengo, pero lo. necesito.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "tengo,",
        "pero",
        "lo.",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "tengo,",
        "pero",
        "lo.",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "Is the telephone on the table?",
    "answer": "¿El teléfono está en la mesa?",
    "options": [
        "¿El",
        "teléfono",
        "está",
        "en",
        "la",
        "mesa?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿El",
        "teléfono",
        "está",
        "en",
        "la",
        "mesa?"
    ]
},
{
    "question": "I know",
    "answer": "(yo) sé",
    "options": [
        "(yo)",
        "sé"
    ],
    "answerarray": [
        "(yo)",
        "sé"
    ]
},
{
    "question": "It's very good there.",
    "answer": "Es muy bueno allí.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "bueno",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "bueno",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "I want to do that.",
    "answer": "Quiero hacer eso.",
    "options": [
        "Quiero",
        "hacer",
        "eso."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "hacer",
        "eso."
    ]
},
{
    "question": "I want",
    "answer": "(Yo) quiero.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero."
    ]
},
{
    "question": "here",
    "answer": "aquí",
    "options": [
        "aquí"
    ],
    "answerarray": [
        "aquí"
    ]
},
{
    "question": "Is David American?",
    "answer": "¿David es americano?",
    "options": [
        "¿David",
        "es",
        "americano?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿David",
        "es",
        "americano?"
    ]
},
{
    "question": "I can see you.",
    "answer": "Puedo verte.",
    "options": [
        "Puedo",
        "verte."
    ],
    "answerarray": [
        "Puedo",
        "verte."
    ]
},
{
    "question": "Do you have a water?",
    "answer": "¿Tienes un agua?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "un",
        "agua?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "un",
        "agua?"
    ]
},
{
    "question": "sure",
    "answer": "seguro/segura",
    "options": [
        "seguro/segura"
    ],
    "answerarray": [
        "seguro/segura"
    ]
},
{
    "question": "The coffee’s not for me. It’s for you.",
    "answer": "El café no es para mí. Es para ti.",
    "options": [
        "El",
        "café",
        "no",
        "es",
        "para",
        "mí.",
        "Es",
        "para.",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "El",
        "café",
        "no",
        "es",
        "para",
        "mí.",
        "Es",
        "para.",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "easy",
    "answer": "fácil",
    "options": [
        "fácil"
    ],
    "answerarray": [
        "fácil"
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but it’s not very good.",
    "answer": "Lo siento pero no es muy bueno.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "Why do I have to do it tomorrow?",
    "answer": "¿Por qué tengo que hacerlo mañana?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "tengo",
        "que",
        "hacerlo",
        "mañana?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "tengo",
        "que",
        "hacerlo",
        "mañana?"
    ]
},
{
    "question": "She / he needs to do it.",
    "answer": "Necesita hacerlo.",
    "options": [
        "Necesita",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesita",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "Why do you want it?",
    "answer": "¿Por qué lo quieres?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres?"
    ]
},
{
    "question": "Why do you want to do it?",
    "answer": "¿Por qué quieres hacerlo?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "hacerlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "hacerlo?"
    ]
},
{
    "question": "I don’t have it.",
    "answer": "No lo tengo.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "tengo."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "tengo."
    ]
},
{
    "question": "When do you have dinner?",
    "answer": "¿Cuándo cenas?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "cenas?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "cenas?"
    ]
},
{
    "question": "Do you know why I don’t have it?",
    "answer": "¿Sabes por qué no lo tengo?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tengo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tengo?"
    ]
},
{
    "question": "you leave",
    "answer": "sales",
    "options": [
        "sales"
    ],
    "answerarray": [
        "sales"
    ]
},
{
    "question": "A coffee and two Coca-Colas, please.",
    "answer": "Un café y dos Coca-Colas, por favor.",
    "options": [
        "Un",
        "café",
        "y",
        "dos",
        "Coca-Colas,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Un",
        "café",
        "y",
        "dos",
        "Coca-Colas,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "I want it because it’s important.",
    "answer": "(Yo) lo quiero porque es importante.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "lo",
        "quiero",
        "porque",
        "es",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "lo",
        "quiero",
        "porque",
        "es",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry.",
    "answer": "Lo siento.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento."
    ]
},
{
    "question": "It’s possible.",
    "answer": "Es posible.",
    "options": [
        "Es",
        "posible."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "posible."
    ]
},
{
    "question": "I want to know it.",
    "answer": "(Yo) quiero saberlo.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saberlo."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saberlo."
    ]
},
{
    "question": "Can you do it?",
    "answer": "¿Puedes hacerlo?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "hacerlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "hacerlo?"
    ]
},
{
    "question": "two Coca-Colas",
    "answer": "dos Coca-Colas",
    "options": [
        "dos",
        "Coca-Colas"
    ],
    "answerarray": [
        "dos",
        "Coca-Colas"
    ]
},
{
    "question": "a telephone",
    "answer": "un teléfono",
    "options": [
        "un",
        "teléfono"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "teléfono"
    ]
},
{
    "question": "You can see it.",
    "answer": "Puedes verlo.",
    "options": [
        "Puedes",
        "verlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Puedes",
        "verlo."
    ]
},
{
    "question": "I have a beer",
    "answer": "Tengo una cerveza.",
    "options": [
        "Tengo",
        "una",
        "cerveza."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "una",
        "cerveza."
    ]
},
{
    "question": "I am busy.(female speaker)",
    "answer": "Estoy ocupada.",
    "options": [
        "Estoy",
        "ocupada."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "ocupada."
    ]
},
{
    "question": "Good afternoon / Good evening.",
    "answer": "Buenas tardes.",
    "options": [
        "Buenas",
        "tardes."
    ],
    "answerarray": [
        "Buenas",
        "tardes."
    ]
},
{
    "question": "I want it, but I don’t need it now.",
    "answer": "Lo quiero, pero no lo necesito ahora.",
    "options": [
        "Lo",
        "quiero,",
        "pero",
        "no",
        "lo",
        "necesito",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "quiero,",
        "pero",
        "no",
        "lo",
        "necesito",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "a chair",
    "answer": "una silla",
    "options": [
        "una",
        "silla"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "silla"
    ]
},
{
    "question": "I don't know where I am.",
    "answer": "(Yo) no sé dónde estoy.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "no",
        "sé",
        "dónde",
        "estoy."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "no",
        "sé",
        "dónde",
        "estoy."
    ]
},
{
    "question": "and",
    "answer": "y",
    "options": [
        "y"
    ],
    "answerarray": [
        "y"
    ]
},
{
    "question": "What do you want to do now?",
    "answer": "¿Qué quieres hacer ahora?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "hacer",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "hacer",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "American",
    "answer": "americano/a",
    "options": [
        "americano/a"
    ],
    "answerarray": [
        "americano/a"
    ]
},
{
    "question": "I can do it.",
    "answer": "Puedo hacerlo.",
    "options": [
        "Puedo",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Puedo",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry",
    "answer": "lo siento",
    "options": [
        "lo",
        "siento"
    ],
    "answerarray": [
        "lo",
        "siento"
    ]
},
{
    "question": "for you",
    "answer": "para ti",
    "options": [
        "para",
        "ti"
    ],
    "answerarray": [
        "para",
        "ti"
    ]
},
{
    "question": "Is it important for you?",
    "answer": "¿Es importante para ti?",
    "options": [
        "¿Es",
        "importante",
        "para",
        "ti?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "importante",
        "para",
        "ti?"
    ]
},
{
    "question": "When do you want to have dinner?",
    "answer": "¿Cuándo quieres cenar?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "quieres",
        "cenar?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "quieres",
        "cenar?"
    ]
},
{
    "question": "What?",
    "answer": "¿Qué?",
    "options": [
        "¿Qué?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué?"
    ]
},
{
    "question": "It's not there.",
    "answer": "No está allí.",
    "options": [
        "No",
        "está",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "está",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "I want (“I’d like”) a coffee and two Coca-Colas, please.",
    "answer": "Quiero un café y dos Coca-Colas, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "un",
        "café",
        "y",
        "dos",
        "Coca-Colas,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "un",
        "café",
        "y",
        "dos",
        "Coca-Colas,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "good",
    "answer": "bueno",
    "options": [
        "bueno"
    ],
    "answerarray": [
        "bueno"
    ]
},
{
    "question": "I need a car.",
    "answer": "Necesito un carro.",
    "options": [
        "Necesito",
        "un",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "un",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "where?",
    "answer": "¿dónde?",
    "options": [
        "¿dónde?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿dónde?"
    ]
},
{
    "question": "now",
    "answer": "ahora",
    "options": [
        "ahora"
    ],
    "answerarray": [
        "ahora"
    ]
},
{
    "question": "What do you have for me now?",
    "answer": "¿Qué tienes para mí ahora?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "Spanish",
    "answer": "espanol/española",
    "options": [
        "espanol/española"
    ],
    "answerarray": [
        "espanol/española"
    ]
},
{
    "question": "I want to have dinner there.",
    "answer": "Quiero cenar allí.",
    "options": [
        "Quiero",
        "cenar",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "cenar",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "You don’t have it.",
    "answer": "No lo tienes.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "tienes."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "tienes."
    ]
},
{
    "question": "Where are you?",
    "answer": "¿Dónde estás?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "estás?"
    ]
},
{
    "question": "Can you tell me?",
    "answer": "¿Puedes decirme?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "decirme?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "decirme?"
    ]
},
{
    "question": "Where is the car?",
    "answer": "¿Dónde está el carro?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "el",
        "carro?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "el",
        "carro?"
    ]
},
{
    "question": "It’s for you.",
    "answer": "Es para ti.",
    "options": [
        "Es",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "A coffee for me and a Coca-Cola for you.",
    "answer": "Un café para mí y una Coca-Cola para ti.",
    "options": [
        "Un",
        "café",
        "para",
        "mí",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola",
        "para.",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Un",
        "café",
        "para",
        "mí",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola",
        "para.",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "Yes, I want to see it, please.",
    "answer": "Si. Quiero verlo, por favor.",
    "options": [
        "Si.",
        "Quiero",
        "verlo,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Si.",
        "Quiero",
        "verlo,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "I do / I am doing",
    "answer": "(yo) hago",
    "options": [
        "(yo)",
        "hago"
    ],
    "answerarray": [
        "(yo)",
        "hago"
    ]
},
{
    "question": "Do you know?",
    "answer": "¿sabes?",
    "options": [
        "¿sabes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿sabes?"
    ]
},
{
    "question": "I am sure that the house is not there.",
    "answer": "Estoy seguro que la casa no está allí.",
    "options": [
        "Estoy",
        "seguro",
        "que",
        "la",
        "casa",
        "no",
        "está",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "seguro",
        "que",
        "la",
        "casa",
        "no",
        "está",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "I can’t do it.",
    "answer": "No puedo hacerlo.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "me(object pronoun)",
    "answer": "me",
    "options": [
        "me"
    ],
    "answerarray": [
        "me"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want to do it because it’s very bad like that.",
    "answer": "No quiero hacerlo porque es muy malo así.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "malo",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "malo",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "Don’t you have it for me now?",
    "answer": "¿No lo tienes para mí ahora?",
    "options": [
        "¿No",
        "lo",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿No",
        "lo",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "hello",
    "answer": "hola",
    "options": [
        "hola"
    ],
    "answerarray": [
        "hola"
    ]
},
{
    "question": "I leave tomorrow.",
    "answer": "Salgo mañana.",
    "options": [
        "Salgo",
        "mañana."
    ],
    "answerarray": [
        "Salgo",
        "mañana."
    ]
},
{
    "question": "when?",
    "answer": "¿cuándo?",
    "options": [
        "¿cuándo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿cuándo?"
    ]
},
{
    "question": "like that / that way",
    "answer": "así",
    "options": [
        "así"
    ],
    "answerarray": [
        "así"
    ]
},
{
    "question": "I have a beer.",
    "answer": "Tengo una cerveza.",
    "options": [
        "Tengo",
        "una",
        "cerveza."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "una",
        "cerveza."
    ]
},
{
    "question": "a house",
    "answer": "una casa",
    "options": [
        "una",
        "casa"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "casa"
    ]
},
{
    "question": "to see",
    "answer": "ver",
    "options": [
        "ver"
    ],
    "answerarray": [
        "ver"
    ]
},
{
    "question": "Why do you want my computer?",
    "answer": "¿Por qué quieres mi computadora?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "mi",
        "computadora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "quieres",
        "mi",
        "computadora?"
    ]
},
{
    "question": "Why do you want it that way?",
    "answer": "¿Por qué lo quieres así?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "así?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "así?"
    ]
},
{
    "question": "Very well, thanks.",
    "answer": "Muy bien, gracias.",
    "options": [
        "Muy",
        "bien,",
        "gracias."
    ],
    "answerarray": [
        "Muy",
        "bien,",
        "gracias."
    ]
},
{
    "question": "Carlos is in the house.",
    "answer": "Carlos está en la casa.",
    "options": [
        "Carlos",
        "está",
        "en",
        "la",
        "casa."
    ],
    "answerarray": [
        "Carlos",
        "está",
        "en",
        "la",
        "casa."
    ]
},
{
    "question": "a big coffee",
    "answer": "un café grande",
    "options": [
        "un",
        "café",
        "grande"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "café",
        "grande"
    ]
},
{
    "question": "I know where the chair is.",
    "answer": "(Yo) sé dónde está la silla.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "sé",
        "dónde",
        "está",
        "la",
        "silla."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "sé",
        "dónde",
        "está",
        "la",
        "silla."
    ]
},
{
    "question": "It's bad here.",
    "answer": "Es malo aquí.",
    "options": [
        "Es",
        "malo",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "malo",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "Is it possible?",
    "answer": "¿Es posible?",
    "options": [
        "¿Es",
        "posible?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "posible?"
    ]
},
{
    "question": "I want to know because it’s important.",
    "answer": "Quiero saber porque es importante.",
    "options": [
        "Quiero",
        "saber",
        "porque",
        "es",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "saber",
        "porque",
        "es",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "I am(referring to location)",
    "answer": "(yo) estoy",
    "options": [
        "(yo)",
        "estoy"
    ],
    "answerarray": [
        "(yo)",
        "estoy"
    ]
},
{
    "question": "Is it for you?",
    "answer": "¿Es para ti?",
    "options": [
        "¿Es",
        "para",
        "ti?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "para",
        "ti?"
    ]
},
{
    "question": "a hotel",
    "answer": "un hotel",
    "options": [
        "un",
        "hotel"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "hotel"
    ]
},
{
    "question": "It's very good.",
    "answer": "Es muy bueno.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "to be",
    "answer": "ser/estar",
    "options": [
        "ser/estar"
    ],
    "answerarray": [
        "ser/estar"
    ]
},
{
    "question": "The computer is in the car.",
    "answer": "la computadora está en el carro.",
    "options": [
        "la",
        "computadora",
        "está",
        "en",
        "el",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "la",
        "computadora",
        "está",
        "en",
        "el",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "I can't do this today.",
    "answer": "No puedo hacer esto hoy.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "hacer",
        "esto",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "hacer",
        "esto",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "You know that I am here for you.",
    "answer": "Sabes que estoy aquí para ti.",
    "options": [
        "Sabes",
        "que",
        "estoy",
        "aquí",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Sabes",
        "que",
        "estoy",
        "aquí",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "do you want?",
    "answer": "¿quieres?",
    "options": [
        "¿quieres?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿quieres?"
    ]
},
{
    "question": "A coffee, please.",
    "answer": "Un café, por favor.",
    "options": [
        "Un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "I don’t need to know it because it’s not important.",
    "answer": "No necesito saberlo porque no es importante.",
    "options": [
        "No",
        "necesito",
        "saberlo",
        "porque",
        "no",
        "es",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "necesito",
        "saberlo",
        "porque",
        "no",
        "es",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "to know",
    "answer": "saber",
    "options": [
        "saber"
    ],
    "answerarray": [
        "saber"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want to know because it’s not important for me.",
    "answer": "(Yo) no quiero saber porque no. es importante para mí.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "no",
        "quiero",
        "saber",
        "porque",
        "no.",
        "es",
        "importante",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "no",
        "quiero",
        "saber",
        "porque",
        "no.",
        "es",
        "importante",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "I want(“I’d like”) a coffee, please.",
    "answer": "Quiero un café, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "un",
        "café,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "the Coca-Cola",
    "answer": "la Coca-Cola",
    "options": [
        "la",
        "Coca-Cola"
    ],
    "answerarray": [
        "la",
        "Coca-Cola"
    ]
},
{
    "question": "that",
    "answer": "eso",
    "options": [
        "eso"
    ],
    "answerarray": [
        "eso"
    ]
},
{
    "question": "The hotel is very small.",
    "answer": "El hotel es muy pequeno.",
    "options": [
        "El",
        "hotel",
        "es",
        "muy",
        "pequeno."
    ],
    "answerarray": [
        "El",
        "hotel",
        "es",
        "muy",
        "pequeno."
    ]
},
{
    "question": "I'm not very busy today.",
    "answer": "No estoy muy ocupado/a hoy.",
    "options": [
        "No",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado/a",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado/a",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "She can leave when she wants.",
    "answer": "Puede salir cuando quiere.",
    "options": [
        "Puede",
        "salir",
        "cuando",
        "quiere."
    ],
    "answerarray": [
        "Puede",
        "salir",
        "cuando",
        "quiere."
    ]
},
{
    "question": "Do you have a car?",
    "answer": "¿Tienes un carro?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "un",
        "carro?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "un",
        "carro?"
    ]
},
{
    "question": "I have to have it",
    "answer": "Tengo que tenerlo.",
    "options": [
        "Tengo",
        "que",
        "tenerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "que",
        "tenerlo."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but I don’t have a car.",
    "answer": "Lo siento pero no tengo un carro.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "tengo",
        "un",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "tengo",
        "un",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "It's here.",
    "answer": "Está aquí.",
    "options": [
        "Está",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "Está",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "to do it",
    "answer": "hacerlo",
    "options": [
        "hacerlo"
    ],
    "answerarray": [
        "hacerlo"
    ]
},
{
    "question": "I want it now.",
    "answer": "Lo quiero ahora.",
    "options": [
        "Lo",
        "quiero",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "quiero",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "I want a Coca-Cola, please.",
    "answer": "Quiero una Coca-Cola, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "It’s bad",
    "answer": "Es malo.",
    "options": [
        "Es",
        "malo."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "malo."
    ]
},
{
    "question": "Are you sure?",
    "answer": "¿Estás seguro/a?",
    "options": [
        "¿Estás",
        "seguro/a?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Estás",
        "seguro/a?"
    ]
},
{
    "question": "or",
    "answer": "o",
    "options": [
        "o"
    ],
    "answerarray": [
        "o"
    ]
},
{
    "question": "I eat",
    "answer": "como",
    "options": [
        "como"
    ],
    "answerarray": [
        "como"
    ]
},
{
    "question": "Yes",
    "answer": "Sí",
    "options": [
        "Sí"
    ],
    "answerarray": [
        "Sí"
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but it’s not possible.",
    "answer": "Lo siento pero no es posible.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "posible."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "posible."
    ]
},
{
    "question": "I am",
    "answer": "(yo) soy",
    "options": [
        "(yo)",
        "soy"
    ],
    "answerarray": [
        "(yo)",
        "soy"
    ]
},
{
    "question": "a computer",
    "answer": "una computadora",
    "options": [
        "una",
        "computadora"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "computadora"
    ]
},
{
    "question": "I need a chair.",
    "answer": "Necesito una silla.",
    "options": [
        "Necesito",
        "una",
        "silla."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "una",
        "silla."
    ]
},
{
    "question": "I see",
    "answer": "(yo) veo",
    "options": [
        "(yo)",
        "veo"
    ],
    "answerarray": [
        "(yo)",
        "veo"
    ]
},
{
    "question": "When do you have to leave?",
    "answer": "¿Cuándo tienes que salir?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "salir?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "salir?"
    ]
},
{
    "question": "but",
    "answer": "pero",
    "options": [
        "pero"
    ],
    "answerarray": [
        "pero"
    ]
},
{
    "question": "Hello. I’m Peter.",
    "answer": "Hola. (Yo) Soy Peter.",
    "options": [
        "Hola.",
        "(Yo)",
        "Soy",
        "Peter."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "(Yo)",
        "Soy",
        "Peter."
    ]
},
{
    "question": "I want a Coca-Cola.",
    "answer": "Quiero una Coca-Cola.",
    "options": [
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "una",
        "Coca-Cola."
    ]
},
{
    "question": "I don’t have it because I don’t want it and I don’t need it.",
    "answer": "No lo tengo porque no lo quiero y no lo necesito.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "tengo",
        "porque",
        "no",
        "lo.",
        "quiero",
        "y",
        "no.",
        "lo..",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "tengo",
        "porque",
        "no",
        "lo",
        "quiero",
        "y",
        "no",
        "lo",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "I see that you want it.",
    "answer": "Veo que lo quieres.",
    "options": [
        "Veo",
        "que",
        "lo",
        "quieres."
    ],
    "answerarray": [
        "Veo",
        "que",
        "lo",
        "quieres."
    ]
},
{
    "question": "Can I leave now?",
    "answer": "¿Puedo salir ahora?",
    "options": [
        "¿Puedo",
        "salir",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedo",
        "salir",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "a coffee and a Coca-Cola",
    "answer": "un café y una Coca-Cola",
    "options": [
        "un",
        "café",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "café",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola"
    ]
},
{
    "question": "do you see?",
    "answer": "¿ves?",
    "options": [
        "¿ves?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿ves?"
    ]
},
{
    "question": "Do you want to have dinner now?",
    "answer": "¿Quieres cenar ahora?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "cenar",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "cenar",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "She wants to tell me.",
    "answer": "(Ella) quiere decirme.",
    "options": [
        "(Ella)",
        "quiere",
        "decirme."
    ],
    "answerarray": [
        "(Ella)",
        "quiere",
        "decirme."
    ]
},
{
    "question": "Don’t you have the car?",
    "answer": "¿No tienes el carro?",
    "options": [
        "¿No",
        "tienes",
        "el",
        "carro?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿No",
        "tienes",
        "el",
        "carro?"
    ]
},
{
    "question": "this",
    "answer": "esto",
    "options": [
        "esto"
    ],
    "answerarray": [
        "esto"
    ]
},
{
    "question": "You don't do it.",
    "answer": "No lo haces.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "haces."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "haces."
    ]
},
{
    "question": "Where do you want to have lunch tomorrow?",
    "answer": "¿Dónde quieres comer mañana?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "quieres",
        "comer",
        "mañana?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "quieres",
        "comer",
        "mañana?"
    ]
},
{
    "question": "possible",
    "answer": "posible",
    "options": [
        "posible"
    ],
    "answerarray": [
        "posible"
    ]
},
{
    "question": "Do you know when you have to leave?",
    "answer": "¿Sabes cuándo tienes que salir?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "salir?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "salir?"
    ]
},
{
    "question": "Do you have it?",
    "answer": "¿Lo tienes?",
    "options": [
        "¿Lo",
        "tienes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Lo",
        "tienes?"
    ]
},
{
    "question": "you know",
    "answer": "sabes",
    "options": [
        "sabes"
    ],
    "answerarray": [
        "sabes"
    ]
},
{
    "question": "I’m very good. (male)",
    "answer": "Soy muy bueno.",
    "options": [
        "Soy",
        "muy",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "muy",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but it’s not possible like that.",
    "answer": "Lo siento pero no es posible así.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "posible",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "posible",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "It’s not good.",
    "answer": "No es bueno.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "I’m not very important.",
    "answer": "No soy muy importante.",
    "options": [
        "No",
        "soy",
        "muy",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "soy",
        "muy",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "What do you want to eat?",
    "answer": "¿Qué quieres comer?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "comer?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "comer?"
    ]
},
{
    "question": "I can’t see where it is.",
    "answer": "No puedo ver dónde está.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "ver",
        "dónde",
        "está."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "ver",
        "dónde",
        "está."
    ]
},
{
    "question": "It’s imposible.",
    "answer": "Es imposible.",
    "options": [
        "Es",
        "imposible."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "imposible."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but I need it now.",
    "answer": "Lo siento pero lo necesito ahora.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "lo",
        "necesito",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "lo",
        "necesito",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "See you later!",
    "answer": "Hasta luego",
    "options": [
        "Hasta", "luego"
    ],
    "answerarray": [
        "Hasta",
        "luego"
    ]
},
{
    "question": "I want to know.",
    "answer": "(Yo) quiero saber.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saber."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saber."
    ]
},
{
    "question": "It’s like that.",
    "answer": "Es así.",
    "options": [
        "Es",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "It’s important.",
    "answer": "Es importante.",
    "options": [
        "Es",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "Hello. A coffee and a Coca-Cola, please.",
    "answer": "Hola. Un café y una Coca-Cola, por favor.",
    "options": [
        "Hola.",
        "Un",
        "café",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "Un",
        "café",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "It’s not for you.",
    "answer": "No es para ti.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "to know it",
    "answer": "saberlo",
    "options": [
        "saberlo"
    ],
    "answerarray": [
        "saberlo"
    ]
},
{
    "question": "I want to do it tonight because I’m busy now.",
    "answer": "Quiero hacerlo esta noche porque estoy ocupado/a ahora.",
    "options": [
        "Quiero",
        "hacerlo",
        "esta",
        "noche",
        "porque",
        "estoy",
        "ocupado/a",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "hacerlo",
        "esta",
        "noche",
        "porque",
        "estoy",
        "ocupado/a",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "He does it.",
    "answer": "(Él) lo hace.",
    "options": [
        "(Él)",
        "lo",
        "hace."
    ],
    "answerarray": [
        "(Él)",
        "lo",
        "hace."
    ]
},
{
    "question": "Where is your house?",
    "answer": "¿Dónde está tu casa?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "casa?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "casa?"
    ]
},
{
    "question": "I don't have a coffee.",
    "answer": "No tengo un café.",
    "options": [
        "No",
        "tengo",
        "un",
        "café."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "tengo",
        "un",
        "café."
    ]
},
{
    "question": "difficult",
    "answer": "difícil",
    "options": [
        "difícil"
    ],
    "answerarray": [
        "difícil"
    ]
},
{
    "question": "What do you want?",
    "answer": "¿Qué quieres?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "quieres?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "quieres?"
    ]
},
{
    "question": "Do you know where it is?",
    "answer": "¿Sabes dónde está?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está?"
    ]
},
{
    "question": "What are you doing?",
    "answer": "¿Qué haces?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "haces?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "haces?"
    ]
},
{
    "question": "It’s not important.",
    "answer": "No es importante.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "importante."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "importante."
    ]
},
{
    "question": "Very well. Thank you. And you?",
    "answer": "Muy bien. Gracias. ¿Y tú?",
    "options": [
        "Muy",
        "bien.",
        "Gracias.",
        "¿Y",
        "tú?"
    ],
    "answerarray": [
        "Muy",
        "bien.",
        "Gracias.",
        "¿Y",
        "tú?"
    ]
},
{
    "question": "two coffees",
    "answer": "dos cafés",
    "options": [
        "dos",
        "cafés"
    ],
    "answerarray": [
        "dos",
        "cafés"
    ]
},
{
    "question": "Do you want to leave tonight or tomorrow?",
    "answer": "¿Quieres salir esta noche o mañana?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "salir",
        "esta",
        "noche",
        "o",
        "mañana?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "salir",
        "esta",
        "noche",
        "o",
        "mañana?"
    ]
},
{
    "question": "my",
    "answer": "mi",
    "options": [
        "mi"
    ],
    "answerarray": [
        "mi"
    ]
},
{
    "question": "Yes, please.",
    "answer": "Sí. Por favor.",
    "options": [
        "Sí.",
        "Por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Sí.",
        "Por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "you are",
    "answer": "estás",
    "options": [
        "estás"
    ],
    "answerarray": [
        "estás"
    ]
},
{
    "question": "Is it important?",
    "answer": "¿Es importante?",
    "options": [
        "¿Es",
        "importante?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "importante?"
    ]
},
{
    "question": "to say / tell",
    "answer": "decir",
    "options": [
        "decir"
    ],
    "answerarray": [
        "decir"
    ]
},
{
    "question": "I want to know why you don’t have it for me now.",
    "answer": "(Yo) quiero saber por qué no lo tienes para mí ahora.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saber",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "saber",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tienes",
        "para",
        "mí",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "It’s possible for me.",
    "answer": "Es posible para mí.",
    "options": [
        "Es",
        "posible",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "posible",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "a coffee",
    "answer": "un café",
    "options": [
        "un",
        "café"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "café"
    ]
},
{
    "question": "she, he sees",
    "answer": "(ella, él) ve",
    "options": [
        "(ella, él)",
        "ve"
    ],
    "answerarray": [
        ",(ella, él)",
        "ve"
    ]
},
{
    "question": "I know where you are.",
    "answer": "Sé dónde estás.",
    "options": [
        "Sé",
        "dónde",
        "estás."
    ],
    "answerarray": [
        "Sé",
        "dónde",
        "estás."
    ]
},
{
    "question": "I leave",
    "answer": "salgo",
    "options": [
        "salgo"
    ],
    "answerarray": [
        "salgo"
    ]
},
{
    "question": "The car is very good.",
    "answer": "El carro es muy bueno.",
    "options": [
        "El",
        "carro",
        "es",
        "muy",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "El",
        "carro",
        "es",
        "muy",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "he, she",
    "answer": "él, ella",
    "options": [
        "él,",
        "ella"
    ],
    "answerarray": [
        "él,",
        "ella"
    ]
},
{
    "question": "The big one is easy but the small one is difficult.",
    "answer": "El grande es fácil pero el pequeño es. difícil.",
    "options": [
        "El",
        "grande",
        "es",
        "fácil",
        "pero",
        "el",
        "pequeño",
        "es.",
        "difícil."
    ],
    "answerarray": [
        "El",
        "grande",
        "es",
        "fácil",
        "pero",
        "el",
        "pequeño",
        "es.",
        "difícil."
    ]
},
{
    "question": "When do you have to do it?",
    "answer": "¿Cuándo tienes que hacerlo?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "hacerlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "tienes",
        "que",
        "hacerlo?"
    ]
},
{
    "question": "to have dinner",
    "answer": "cenar",
    "options": [
        "cenar"
    ],
    "answerarray": [
        "cenar"
    ]
},
{
    "question": "I can't have dinner because I am very busy.",
    "answer": "No puedo cenar porque estoy muy ocupado/a.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "cenar",
        "porque",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado/a."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "cenar",
        "porque",
        "estoy",
        "muy",
        "ocupado/a."
    ]
},
{
    "question": "No. Thank you.",
    "answer": "No. Gracias.",
    "options": [
        "No.",
        "Gracias."
    ],
    "answerarray": [
        "No.",
        "Gracias."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but it’s very bad for you like that.",
    "answer": "Lo siento pero es muy malo para ti así.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "es",
        "muy",
        "malo",
        "para",
        "ti",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "es",
        "muy",
        "malo",
        "para",
        "ti",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "I don’t want to see it. Thank you.",
    "answer": "No quiero verlo. Gracias.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "verlo.",
        "Gracias."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "verlo.",
        "Gracias."
    ]
},
{
    "question": "I am British.",
    "answer": "Soy británico/a.",
    "options": [
        "Soy",
        "británico/a."
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "británico/a."
    ]
},
{
    "question": "I don’t have a car.",
    "answer": "No tengo un carro.",
    "options": [
        "No",
        "tengo",
        "un",
        "carro."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "tengo",
        "un",
        "carro."
    ]
},
{
    "question": "What do you have?",
    "answer": "¿Qué tienes?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "tienes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "tienes?"
    ]
},
{
    "question": "I see that you’re busy.",
    "answer": "Veo que estás ocupado/a",
    "options": [
        "Veo",
        "que",
        "estás",
        "ocupado/a"
    ],
    "answerarray": [
        "Veo",
        "que",
        "estás",
        "ocupado/a"
    ]
},
{
    "question": "there",
    "answer": "allí",
    "options": [
        "allí"
    ],
    "answerarray": [
        "allí"
    ]
},
{
    "question": "I am Maria.",
    "answer": "(Yo) soy María.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "soy",
        "María."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "soy",
        "María."
    ]
},
{
    "question": "why?",
    "answer": "¿por qué?",
    "options": [
        "¿por",
        "qué?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿por",
        "qué?"
    ]
},
{
    "question": "I don’t have it because I don’t need it.",
    "answer": "(Yo) no lo tengo porque no lo necesito.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "no",
        "lo",
        "tengo",
        "porque",
        "no.",
        "lo.",
        "necesito."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "no.",
        "lo.",
        "tengo",
        "porque",
        "no",
        "lo",
        "necesito."
    ]
},
{
    "question": "I’m good. (female)",
    "answer": "Soy buena.",
    "options": [
        "Soy",
        "buena."
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "buena."
    ]
},
{
    "question": "Are you Jessica?",
    "answer": "¿Eres Jessica?",
    "options": [
        "¿Eres",
        "Jessica?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Eres",
        "Jessica?"
    ]
},
{
    "question": "I have to / must",
    "answer": "tengo que",
    "options": [
        "tengo",
        "que"
    ],
    "answerarray": [
        "tengo",
        "que"
    ]
},
{
    "question": "Do you have a computer?",
    "answer": "¿Tienes una computadora?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "una",
        "computadora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "una",
        "computadora?"
    ]
},
{
    "question": "He doesn’t have a computer.",
    "answer": "No tiene una computadora.",
    "options": [
        "No",
        "tiene",
        "una",
        "computadora."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "tiene",
        "una",
        "computadora."
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but I’m not Carlos. I’m Peter.",
    "answer": "Lo siento pero no soy Carlos. Soy Peter.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "soy",
        "Carlos.",
        "Soy",
        "Peter."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "soy",
        "Carlos.",
        "Soy",
        "Peter."
    ]
},
{
    "question": "What’s that?",
    "answer": "¿Qué es eso?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "es",
        "eso?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "es",
        "eso?"
    ]
},
{
    "question": "I'm not doing it because I’m tired.",
    "answer": "No lo hago porque estoy cansado/a.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ]
},
{
    "question": "The Coca-Cola is for me.",
    "answer": "La Coca-Cola es para mí.",
    "options": [
        "La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "She can leave.",
    "answer": "(Ella) puede salir.",
    "options": [
        "(Ella)",
        "puede",
        "salir."
    ],
    "answerarray": [
        "(Ella)",
        "puede",
        "salir."
    ]
},
{
    "question": "I’m very bad. (female)",
    "answer": "Soy muy mala.",
    "options": [
        "Soy",
        "muy",
        "mala."
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "muy",
        "mala."
    ]
},
{
    "question": "British",
    "answer": "británico/a",
    "options": [
        "británico/a"
    ],
    "answerarray": [
        "británico/a"
    ]
},
{
    "question": "I need a beer.",
    "answer": "Necesito una cerveza.",
    "options": [
        "Necesito",
        "una",
        "cerveza."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "una",
        "cerveza."
    ]
},
{
    "question": "Do you know where the big one is?",
    "answer": "¿Sabes dónde está el grande?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "el",
        "grande?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "el",
        "grande?"
    ]
},
{
    "question": "and you?",
    "answer": "¿y tú?",
    "options": [
        "¿y",
        "tú?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿y",
        "tú?"
    ]
},
{
    "question": "He knows why.",
    "answer": "(Él) sabe por qué.",
    "options": [
        "(Él)",
        "sabe",
        "por",
        "qué."
    ],
    "answerarray": [
        "(Él)",
        "sabe",
        "por",
        "qué."
    ]
},
{
    "question": "she leaves(ella)",
    "answer": "sale",
    "options": [
        "sale"
    ],
    "answerarray": [
        "sale"
    ]
},
{
    "question": "for me",
    "answer": "para mí",
    "options": [
        "para",
        "mí"
    ],
    "answerarray": [
        "para",
        "mí"
    ]
},
{
    "question": "big / large",
    "answer": "grande",
    "options": [
        "grande"
    ],
    "answerarray": [
        "grande"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want it because it’s very bad.",
    "answer": "(Yo) no lo quiero porque es muy malo.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "no",
        "lo",
        "quiero",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "malo."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "no",
        "lo",
        "quiero",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "malo."
    ]
},
{
    "question": "Do you know where you are?",
    "answer": "¿Sabes dónde estás?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "estás?"
    ]
},
{
    "question": "please",
    "answer": "por favor",
    "options": [
        "por",
        "favor"
    ],
    "answerarray": [
        "por",
        "favor"
    ]
},
{
    "question": "It’s not very easy to do it like that.",
    "answer": "No es muy fácil hacerlo así.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "muy",
        "fácil",
        "hacerlo",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "muy",
        "fácil",
        "hacerlo",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "I want a large beer, please.",
    "answer": "Quiero una cerveza grande, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza",
        "grande,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza",
        "grande,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "Where is my phone?",
    "answer": "¿Dónde está mi teléfono?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "mi",
        "teléfono?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "mi",
        "teléfono?"
    ]
},
{
    "question": "It’s for me.",
    "answer": "Es para mí.",
    "options": [
        "Es",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "Why can’t you tell me now?",
    "answer": "¿Por qué no puedes decirme ahora?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "decirme",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "decirme",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "it is",
    "answer": "está",
    "options": [
        "está"
    ],
    "answerarray": [
        "está"
    ]
},
{
    "question": "two coffees and a Coca-Cola",
    "answer": "dos cafés y una Coca-Cola",
    "options": [
        "dos",
        "cafés",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola"
    ],
    "answerarray": [
        "dos",
        "cafés",
        "y",
        "una",
        "Coca-Cola"
    ]
},
{
    "question": "I don't have",
    "answer": "no tengo",
    "options": [
        "no",
        "tengo"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "tengo"
    ]
},
{
    "question": "Is the Coca-Cola for me?",
    "answer": "¿La Coca-Cola es para mí? (avoid: “Es la Coca-Cola...)",
    "options": [
        "¿La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿La",
        "Coca-Cola",
        "es",
        "para",
        "mí?"
    ]
},
{
    "question": "Excuse me!",
    "answer": "¡Perdone!",
    "options": [
        "¡Perdone!"
    ],
    "answerarray": [
        "¡Perdone!"
    ]
},
{
    "question": "a table",
    "answer": "una mesa",
    "options": [
        "una",
        "mesa"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "mesa"
    ]
},
{
    "question": "important",
    "answer": "importante",
    "options": [
        "importante"
    ],
    "answerarray": [
        "importante"
    ]
},
{
    "question": "Why don’t you have it?",
    "answer": "¿Por qué no lo tienes?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tienes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "lo",
        "tienes?"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want a coffee. I want a beer.",
    "answer": "No quiero un café. Quiero una cerveza.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "un",
        "café.",
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "un",
        "café.",
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza."
    ]
},
{
    "question": "Do you want a coffee?",
    "answer": "¿Quieres un café?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "un",
        "café?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "un",
        "café?"
    ]
},
{
    "question": "I need my computer but I don’t have it.",
    "answer": "Necesito mi computadora pero no lo tengo.",
    "options": [
        "Necesito",
        "mi",
        "computadora",
        "pero",
        "no",
        "lo",
        "tengo."
    ],
    "answerarray": [
        "Necesito",
        "mi",
        "computadora",
        "pero",
        "no",
        "lo",
        "tengo."
    ]
},
{
    "question": "It’s very difficult to know.",
    "answer": "Es muy difícil saber.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "difícil",
        "saber."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "difícil",
        "saber."
    ]
},
{
    "question": "I’m good. (male)",
    "answer": "Soy bueno.",
    "options": [
        "Soy",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "I’m not",
    "answer": "no soy",
    "options": [
        "no",
        "soy"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "soy"
    ]
},
{
    "question": "Is she Spanish?",
    "answer": "¿Es española?",
    "options": [
        "¿Es",
        "española?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "española?"
    ]
},
{
    "question": "Do you see that it’s not possible?",
    "answer": "¿Ves que no es posible?",
    "options": [
        "¿Ves",
        "que",
        "no",
        "es",
        "posible?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Ves",
        "que",
        "no",
        "es",
        "posible?"
    ]
},
{
    "question": "today",
    "answer": "hoy",
    "options": [
        "hoy"
    ],
    "answerarray": [
        "hoy"
    ]
},
{
    "question": "to eat",
    "answer": "comer",
    "options": [
        "comer"
    ],
    "answerarray": [
        "comer"
    ]
},
{
    "question": "She is very busy",
    "answer": "Está muy ocupada.",
    "options": [
        "Está",
        "muy",
        "ocupada."
    ],
    "answerarray": [
        "Está",
        "muy",
        "ocupada."
    ]
},
{
    "question": "No",
    "answer": "No",
    "options": [
        "No"
    ],
    "answerarray": [
        "No"
    ]
},
{
    "question": "Do you want a big coffee or a small coffee?",
    "answer": "¿Quieres un café grande o un. café. pequeño?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "un",
        "café",
        "grande",
        "o",
        "un.",
        "café.",
        "pequeño?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "un",
        "café",
        "grande",
        "o",
        "un.",
        "café.",
        "pequeño?"
    ]
},
{
    "question": "It's very big here.",
    "answer": "Es muy grande aquí.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "grande",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "grande",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "I am here but you are there.",
    "answer": "(Yo) estoy aquí pero (tú) estás allí.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "estoy",
        "aquí",
        "pero",
        "(tú)",
        "estás",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "estoy",
        "aquí",
        "pero",
        "(tú)",
        "estás",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "I have to do it",
    "answer": "Tengo que hacerlo.",
    "options": [
        "Tengo",
        "que",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "que",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "tonight",
    "answer": "esta noche",
    "options": [
        "esta",
        "noche"
    ],
    "answerarray": [
        "esta",
        "noche"
    ]
},
{
    "question": "Are you sure that the hotel is here?",
    "answer": "¿Estás seguro/a que el hotel está aquí?",
    "options": [
        "¿Estás",
        "seguro/a",
        "que",
        "el",
        "hotel",
        "está",
        "aquí?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Estás",
        "seguro/a",
        "que",
        "el",
        "hotel",
        "está",
        "aquí?"
    ]
},
{
    "question": "Is he tired?",
    "answer": "¿Está cansado?",
    "options": [
        "¿Está",
        "cansado?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Está",
        "cansado?"
    ]
},
{
    "question": "the coffee",
    "answer": "el café",
    "options": [
        "el",
        "café"
    ],
    "answerarray": [
        "el",
        "café"
    ]
},
{
    "question": "Can you see where my telephone is?",
    "answer": "¿Puedes ver dónde está mi teléfono?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "ver",
        "dónde",
        "está",
        "mi",
        "teléfono?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "ver",
        "dónde",
        "está",
        "mi",
        "teléfono?"
    ]
},
{
    "question": "When do you do it?",
    "answer": "¿Cuándo lo haces?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "lo",
        "haces?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "lo",
        "haces?"
    ]
},
{
    "question": "I can't see where you are.",
    "answer": "No puedo ver dónde estás.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "ver",
        "dónde",
        "estás."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "ver",
        "dónde",
        "estás."
    ]
},
{
    "question": "... that ...",
    "answer": "que",
    "options": [
        "que"
    ],
    "answerarray": [
        "que"
    ]
},
{
    "question": "I want to do it.",
    "answer": "(Yo) quiero hacerlo.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "I can",
    "answer": "puedo",
    "options": [
        "puedo"
    ],
    "answerarray": [
        "puedo"
    ]
},
{
    "question": "you can",
    "answer": "puedes",
    "options": [
        "puedes"
    ],
    "answerarray": [
        "puedes"
    ]
},
{
    "question": "he has dinner. / he is having dinner.",
    "answer": "cena",
    "options": [
        "cena"
    ],
    "answerarray": [
        "cena"
    ]
},
{
    "question": "I have to do it tonight",
    "answer": "Tengo que hacerlo esta noche.",
    "options": [
        "Tengo",
        "que",
        "hacerlo",
        "esta",
        "noche."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "que",
        "hacerlo",
        "esta",
        "noche."
    ]
},
{
    "question": "Your house is very big.",
    "answer": "Tu casa es muy grande.",
    "options": [
        "Tu",
        "casa",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ],
    "answerarray": [
        "Tu",
        "casa",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ]
},
{
    "question": "I want to have it.",
    "answer": "Quiero tenerlo.",
    "options": [
        "Quiero",
        "tenerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "tenerlo."
    ]
},
{
    "question": "thank you very much",
    "answer": "muchas gracias",
    "options": [
        "gracias",
        "muchas"
    ],
    "answerarray": [
        "muchas",
        "gracias"
    ]
},
{
    "question": "I want to know why you can’t do it for me today.",
    "answer": "Quiero saber por qué no puedes hacerlo para mí hoy.",
    "options": [
        "Quiero",
        "saber",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "para",
        "mí",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "saber",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "para",
        "mí",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "Do you have the big one or the small one?",
    "answer": "¿Tienes el grande o el. pequeño?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "el",
        "grande",
        "o",
        "el.",
        "pequeño?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "el",
        "grande",
        "o",
        "el.",
        "pequeño?"
    ]
},
{
    "question": "I can’t do it for you today because I am tired.",
    "answer": "No puedo hacerlo para ti hoy porque estoy cansado/a.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo",
        "para",
        "ti",
        "hoy",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo",
        "para",
        "ti",
        "hoy",
        "porque",
        "estoy",
        "cansado/a."
    ]
},
{
    "question": "to do",
    "answer": "hacer",
    "options": [
        "hacer"
    ],
    "answerarray": [
        "hacer"
    ]
},
{
    "question": "Excuse me. The coffee is not for me.",
    "answer": "Perdone. El café no es para mí.",
    "options": [
        "Perdone.",
        "El",
        "café",
        "no",
        "es",
        "para",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "Perdone.",
        "El",
        "café",
        "no",
        "es",
        "para",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "Hello. I’m ..... (fill in with your own name)",
    "answer": "Hola. Soy .....",
    "options": [
        "Hola.",
        "Soy",
        "....."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "Soy",
        "....."
    ]
},
{
    "question": "Good morning.",
    "answer": "Buenos días.",
    "options": [
        "Buenos",
        "días."
    ],
    "answerarray": [
        "Buenos",
        "días."
    ]
},
{
    "question": "Why don’t you have the car?",
    "answer": "¿Por qué no tienes el carro?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "tienes",
        "el",
        "carro?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "tienes",
        "el",
        "carro?"
    ]
},
{
    "question": "She leaves tonight.",
    "answer": "(Ella) sale esta noche.",
    "options": [
        "(Ella)",
        "sale",
        "esta",
        "noche."
    ],
    "answerarray": [
        "(Ella)",
        "sale",
        "esta",
        "noche."
    ]
},
{
    "question": "Do you know it?",
    "answer": "¿Lo sabes?",
    "options": [
        "¿Lo",
        "sabes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Lo",
        "sabes?"
    ]
},
{
    "question": "you have dinner",
    "answer": "cenas",
    "options": [
        "cenas"
    ],
    "answerarray": [
        "cenas"
    ]
},
{
    "question": "It's very small there.",
    "answer": "Es muy pequeno allí.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "pequeno",
        "allí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "pequeno",
        "allí."
    ]
},
{
    "question": "Are you Spanish?",
    "answer": "¿Eres español?",
    "options": [
        "¿Eres",
        "español?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Eres",
        "español?"
    ]
},
{
    "question": "Do you have?",
    "answer": "¿tienes?",
    "options": [
        "¿tienes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿tienes?"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want to know.",
    "answer": "(Yo) no quiero saber.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "no",
        "quiero",
        "saber."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "no",
        "quiero",
        "saber."
    ]
},
{
    "question": "My computer is very big.",
    "answer": "Mi computadora es muy grande.",
    "options": [
        "Mi",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ],
    "answerarray": [
        "Mi",
        "computadora",
        "es",
        "muy",
        "grande."
    ]
},
{
    "question": "Can I know where you are now?",
    "answer": "¿Puedo saber dónde estás ahora?",
    "options": [
        "¿Puedo",
        "saber",
        "dónde",
        "estás",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedo",
        "saber",
        "dónde",
        "estás",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "I don't do it because it’s very difficult.",
    "answer": "No lo hago porque es muy difícil.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "hago",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ]
},
{
    "question": "What do you want to have for dinner?",
    "answer": "¿Qué quieres cenar?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "cenar?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "cenar?"
    ]
},
{
    "question": "Do you know where my chair is?",
    "answer": "¿Sabes dónde está mi silla?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "mi",
        "silla?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "dónde",
        "está",
        "mi",
        "silla?"
    ]
},
{
    "question": "Is the coffee for you?",
    "answer": "¿El café es para ti?",
    "options": [
        "¿El",
        "café",
        "es",
        "para",
        "ti?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿El",
        "café",
        "es",
        "para",
        "ti?"
    ]
},
{
    "question": "I don't want to be here.",
    "answer": "No quiero estar aquí.",
    "options": [
        "No",
        "quiero",
        "estar",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "quiero",
        "estar",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "I have to leave",
    "answer": "Tengo que salir.",
    "options": [
        "Tengo",
        "que",
        "salir."
    ],
    "answerarray": [
        "Tengo",
        "que",
        "salir."
    ]
},
{
    "question": "I want a beer, please.",
    "answer": "Quiero una cerveza, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "una",
        "cerveza,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "Are you busy now? (referring to a female)",
    "answer": "Estás ocupada ahora?",
    "options": [
        "Estás",
        "ocupada",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "Estás",
        "ocupada",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "on",
    "answer": "en",
    "options": [
        "en"
    ],
    "answerarray": [
        "en"
    ]
},
{
    "question": "a small coffee",
    "answer": "un café pequeño",
    "options": [
        "un",
        "café",
        "pequeño"
    ],
    "answerarray": [
        "un",
        "café",
        "pequeño"
    ]
},
{
    "question": "a Coca-Cola (feminine)",
    "answer": "una Coca-Cola",
    "options": [
        "una",
        "Coca-Cola"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "Coca-Cola"
    ]
},
{
    "question": "you need",
    "answer": "necesitas",
    "options": [
        "necesitas"
    ],
    "answerarray": [
        "necesitas"
    ]
},
{
    "question": "You have it.",
    "answer": "Lo tienes.",
    "options": [
        "Lo",
        "tienes."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "tienes."
    ]
},
{
    "question": "Is that a beer or a Coca-Cola",
    "answer": "¿Es eso una cerveza o una. Coca-Cola?",
    "options": [
        "¿Es",
        "eso",
        "una",
        "cerveza",
        "o",
        "una.",
        "Coca-Cola?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "eso",
        "una",
        "cerveza",
        "o",
        "una.",
        "Coca-Cola?"
    ]
},
{
    "question": "I don’t want it.",
    "answer": "No lo quiero.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "quiero."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "quiero."
    ]
},
{
    "question": "Are you...? (identity)",
    "answer": "¿eres?",
    "options": [
        "¿eres?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿eres?"
    ]
},
{
    "question": "tomorrow",
    "answer": "mañana",
    "options": [
        "mañana"
    ],
    "answerarray": [
        "mañana"
    ]
},
{
    "question": "What is this?",
    "answer": "¿Qué es esto?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "es",
        "esto?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "es",
        "esto?"
    ]
},
{
    "question": "It’s not like that.",
    "answer": "No es así.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "to want",
    "answer": "querer",
    "options": [
        "querer"
    ],
    "answerarray": [
        "querer"
    ]
},
{
    "question": "I’m bad.",
    "answer": "Soy malo/mala",
    "options": [
        "Soy",
        "malo/mala"
    ],
    "answerarray": [
        "Soy",
        "malo/mala"
    ]
},
{
    "question": "I can’t",
    "answer": "no puedo",
    "options": [
        "no",
        "puedo"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "puedo"
    ]
},
{
    "question": "Do you know what I want?",
    "answer": "¿Sabes que quiero?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "que",
        "quiero?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "que",
        "quiero?"
    ]
},
{
    "question": "the big one",
    "answer": "el/la grande",
    "options": [
        "el/la",
        "grande"
    ],
    "answerarray": [
        "el/la",
        "grande"
    ]
},
{
    "question": "Is she Carolina?",
    "answer": "¿Es Carolina?",
    "options": [
        "¿Es",
        "Carolina?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "Carolina?"
    ]
},
{
    "question": "the",
    "answer": "el/la",
    "options": [
        "el/la"
    ],
    "answerarray": [
        "el/la"
    ]
},
{
    "question": "I don't know why you can’t do it like that.",
    "answer": "No sé por qué no puedes hacerlo así.",
    "options": [
        "No",
        "sé",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "sé",
        "por",
        "qué",
        "no",
        "puedes",
        "hacerlo",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "Do you have your computer?",
    "answer": "¿Tienes tu computadora?",
    "options": [
        "¿Tienes",
        "tu",
        "computadora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Tienes",
        "tu",
        "computadora?"
    ]
},
{
    "question": "I want to say / tell it.",
    "answer": "Quiero decirlo.",
    "options": [
        "Quiero",
        "decirlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "decirlo."
    ]
},
{
    "question": "in",
    "answer": "en",
    "options": [
        "en"
    ],
    "answerarray": [
        "en"
    ]
},
{
    "question": "It’s easy for you, but it’s difficult for me.",
    "answer": "Es fácil para ti, pero es difícil para mí.",
    "options": [
        "Es",
        "fácil",
        "para",
        "ti,",
        "pero",
        "es",
        "difícil",
        "para.",
        "mí."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "fácil",
        "para",
        "ti,",
        "pero",
        "es",
        "difícil",
        "para.",
        "mí."
    ]
},
{
    "question": "to leave",
    "answer": "salir",
    "options": [
        "salir"
    ],
    "answerarray": [
        "salir"
    ]
},
{
    "question": "How are you? (formal)",
    "answer": "¿Cómo está?",
    "options": [
        "¿Cómo",
        "está?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cómo",
        "está?"
    ]
},
{
    "question": "I am sure that it’s good.",
    "answer": "Estoy seguro/a que es bueno.",
    "options": [
        "Estoy",
        "seguro/a",
        "que",
        "es",
        "bueno."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "seguro/a",
        "que",
        "es",
        "bueno."
    ]
},
{
    "question": "you",
    "answer": "tú",
    "options": [
        "tú"
    ],
    "answerarray": [
        "tú"
    ]
},
{
    "question": "Why are you leaving now?",
    "answer": "¿Por qué sales ahora?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "sales",
        "ahora?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "sales",
        "ahora?"
    ]
},
{
    "question": "I do it today / I am doing it today.",
    "answer": "Lo hago hoy.",
    "options": [
        "Lo",
        "hago",
        "hoy."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "hago",
        "hoy."
    ]
},
{
    "question": "It’s not very difficult.",
    "answer": "No es muy difícil.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ]
},
{
    "question": "He is David.",
    "answer": "Es David.",
    "options": [
        "Es",
        "David."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "David."
    ]
},
{
    "question": "I don't want it like that.",
    "answer": "No lo quiero así.",
    "options": [
        "No",
        "lo",
        "quiero",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "lo",
        "quiero",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "The coffee is for you.",
    "answer": "El café es para ti.",
    "options": [
        "El",
        "café",
        "es",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "El",
        "café",
        "es",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "Hello. How are you?",
    "answer": "Hola. ¿Cómo estás?",
    "options": [
        "Hola.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ]
},
{
    "question": "I am sure that the big one is easy.",
    "answer": "Estoy seguro que el grande es fácil.",
    "options": [
        "Estoy",
        "seguro",
        "que",
        "el",
        "grande",
        "es",
        "fácil."
    ],
    "answerarray": [
        "Estoy",
        "seguro",
        "que",
        "el",
        "grande",
        "es",
        "fácil."
    ]
},
{
    "question": "Do you want to leave now, or do you want to have lunch here?",
    "answer": "¿Quieres salir ahora, o quieres comer aquí?",
    "options": [
        "¿Quieres",
        "salir",
        "ahora,",
        "o",
        "quieres",
        "comer",
        "aquí?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Quieres",
        "salir",
        "ahora,",
        "o",
        "quieres",
        "comer",
        "aquí?"
    ]
},
{
    "question": "I’m sorry but it’s not very good like that.",
    "answer": "Lo siento pero no es muy bueno así.",
    "options": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "bueno",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "siento",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "muy",
        "bueno",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "it’s not",
    "answer": "no es",
    "options": [
        "no",
        "es"
    ],
    "answerarray": [
        "no",
        "es"
    ]
},
{
    "question": "See you later! Bye!",
    "answer": "¡Hasta luego! ¡Adios!",
    "options": [
        "¡Hasta",
        "luego!",
        "¡Adios!"
    ],
    "answerarray": [
        "¡Hasta",
        "luego!",
        "¡Adios!"
    ]
},
{
    "question": "I want a beer.",
    "answer": "(Yo) quiero una cerveza.",
    "options": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "una",
        "cerveza."
    ],
    "answerarray": [
        "(Yo)",
        "quiero",
        "una",
        "cerveza."
    ]
},
{
    "question": "I’m not like that.",
    "answer": "No soy así.",
    "options": [
        "No",
        "soy",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "soy",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "do you know?",
    "answer": "¿sabes?",
    "options": [
        "¿sabes?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿sabes?"
    ]
},
{
    "question": "It’s good for you.",
    "answer": "Es bueno para ti.",
    "options": [
        "Es",
        "bueno",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "bueno",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "Where is your hotel?",
    "answer": "¿Dónde está tu hotel?",
    "options": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "hotel?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Dónde",
        "está",
        "tu",
        "hotel?"
    ]
},
{
    "question": "I can’t do it because it’s very difficult.",
    "answer": "No puedo hacerlo porque es muy difícil.",
    "options": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "puedo",
        "hacerlo",
        "porque",
        "es",
        "muy",
        "difícil."
    ]
},
{
    "question": "Do you know why?",
    "answer": "¿Sabes por qué?",
    "options": [
        "¿Sabes",
        "por",
        "qué?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Sabes",
        "por",
        "qué?"
    ]
},
{
    "question": "Is it good?",
    "answer": "¿Es bueno?",
    "options": [
        "¿Es",
        "bueno?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Es",
        "bueno?"
    ]
},
{
    "question": "It’s very bad for you.",
    "answer": "Es muy malo para ti.",
    "options": [
        "Es",
        "muy",
        "malo",
        "para",
        "ti."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "muy",
        "malo",
        "para",
        "ti."
    ]
},
{
    "question": "Yes. I want to do it.",
    "answer": "Sí. Quiero hacerlo.",
    "options": [
        "Sí.",
        "Quiero",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "Sí.",
        "Quiero",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "I",
    "answer": "yo",
    "options": [
        "yo"
    ],
    "answerarray": [
        "yo"
    ]
},
{
    "question": "very",
    "answer": "muy",
    "options": [
        "muy"
    ],
    "answerarray": [
        "muy"
    ]
},
{
    "question": "What do you want to have for lunch?",
    "answer": "¿Qué quieres comer?",
    "options": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "comer?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Qué",
        "quieres",
        "comer?"
    ]
},
{
    "question": "a Coca-Cola for me",
    "answer": "una Coca-Cola para mí",
    "options": [
        "una",
        "Coca-Cola",
        "para",
        "mí"
    ],
    "answerarray": [
        "una",
        "Coca-Cola",
        "para",
        "mí"
    ]
},
{
    "question": "I want to do it here.",
    "answer": "Quiero hacerlo aquí.",
    "options": [
        "Quiero",
        "hacerlo",
        "aquí."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "hacerlo",
        "aquí."
    ]
},
{
    "question": "Hello. A Coca-Cola, please.",
    "answer": "Hola. Una Coca-Cola, por favor.",
    "options": [
        "Hola.",
        "Una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Hola.",
        "Una",
        "Coca-Cola,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "I want a water, please.",
    "answer": "Quiero un agua, por favor.",
    "options": [
        "Quiero",
        "un",
        "agua,",
        "por",
        "favor."
    ],
    "answerarray": [
        "Quiero",
        "un",
        "agua,",
        "por",
        "favor."
    ]
},
{
    "question": "No. I can’t see it.",
    "answer": "No. No puedo verlo.",
    "options": [
        "No.",
        "No",
        "puedo",
        "verlo."
    ],
    "answerarray": [
        "No.",
        "No",
        "puedo",
        "verlo."
    ]
},
{
    "question": "It’s difficult but it’s not impossible.",
    "answer": "Es difícil pero no es imposible.",
    "options": [
        "Es",
        "difícil",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "imposible."
    ],
    "answerarray": [
        "Es",
        "difícil",
        "pero",
        "no",
        "es",
        "imposible."
    ]
},
{
    "question": "tired",
    "answer": "cansado/a",
    "options": [
        "cansado/a"
    ],
    "answerarray": [
        "cansado/a"
    ]
},
{
    "question": "When do you want to see it?",
    "answer": "¿Cuándo quieres verlo?",
    "options": [
        "¿Cuándo",
        "quieres",
        "verlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Cuándo",
        "quieres",
        "verlo?"
    ]
},
{
    "question": "do you have...?",
    "answer": "¿tienes...?",
    "options": [
        "¿tienes...?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿tienes...?"
    ]
},
{
    "question": "It’s not important to do it now.",
    "answer": "No es importante hacerlo ahora.",
    "options": [
        "No",
        "es",
        "importante",
        "hacerlo",
        "ahora."
    ],
    "answerarray": [
        "No",
        "es",
        "importante",
        "hacerlo",
        "ahora."
    ]
},
{
    "question": "I need it like that.",
    "answer": "Lo necesito así.",
    "options": [
        "Lo",
        "necesito",
        "así."
    ],
    "answerarray": [
        "Lo",
        "necesito",
        "así."
    ]
},
{
    "question": "Is Carolina Spanish?",
    "answer": "¿Carolina es española?",
    "options": [
        "¿Carolina",
        "es",
        "española?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Carolina",
        "es",
        "española?"
    ]
},
{
    "question": "he, she is (identity)",
    "answer": "(ella, él) es",
    "options": [
        "(ella, él)",
        "es"
    ],
    "answerarray": [
        "(ella, él)",
        "es"
    ]
},
{
    "question": "Why do you want it that way (like that)?",
    "answer": "¿Por qué lo quieres así?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "así?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "lo",
        "quieres",
        "así?"
    ]
},
{
    "question": "He sees that I can’t do it.",
    "answer": "(Él) ve que no puedo hacerlo.",
    "options": [
        "(Él)",
        "ve",
        "que",
        "no",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ],
    "answerarray": [
        "(Él)",
        "ve",
        "que",
        "no",
        "puedo",
        "hacerlo."
    ]
},
{
    "question": "you have",
    "answer": "tienes",
    "options": [
        "tienes"
    ],
    "answerarray": [
        "tienes"
    ]
},
{
    "question": "He is American.",
    "answer": "(Él) es americano.",
    "options": [
        "(Él)",
        "es",
        "americano."
    ],
    "answerarray": [
        "(Él)",
        "es",
        "americano."
    ]
},
{
    "question": "Can you see it?",
    "answer": "¿Puedes verlo?",
    "options": [
        "¿Puedes",
        "verlo?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Puedes",
        "verlo?"
    ]
},
{
    "question": "Why don't you want to  leave tomorrow?",
    "answer": "¿Por qué no quieres salir mañana?",
    "options": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "quieres",
        "salir",
        "mañana?"
    ],
    "answerarray": [
        "¿Por",
        "qué",
        "no",
        "quieres",
        "salir",
        "mañana?"
    ]
},
{
    "question": "Good afternoon. How are you?",
    "answer": "Buenas tardes. ¿Cómo estás?",
    "options": [
        "Buenas",
        "tardes.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ],
    "answerarray": [
        "Buenas",
        "tardes.",
        "¿Cómo",
        "estás?"
    ]
}
]